日美歐WTO改革案： 長期未同wto報告就補貼本地產業 或被貶為‘停止活動國’

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）獲悉了日本、美國、歐盟（EU）將於11月聯合提案的世界貿易組織（WTO）改革方案。針對不向WTO報告就持續實施本國産業優惠政策的國家，將設定新的懲罰條款。如果長期不改正，將被認定為「停止活動國」，剝奪其發言權等，大幅限制活動資格。這一措施指向的是中國。

WTO規定，對於有可能影響貿易的補貼及引入限制措施，成員國有向WTO通報的義務。中國實行對鋼鐵産業過度補貼的制度，受到國際社會的批評，但中國從2006年起幾乎從未提交過關於補貼的報告。

目前WTO的規則是即便不報告也不會受到懲罰，美國指責WTO「功能不健全」。這也是川普擺出不惜退出WTO姿態的原因之一。對於此次改革方案，美國貿易代表辦公室（USTR）代表萊特希澤積極參與，日本和歐盟希望將美國挽留在WTO內，因此聯合推出改革方案。

根據提案，被認定為未報告的國家如果在2年之內沒有改正，將給予以下處罰：（1）不能擔任WTO的委員會主席；（2）在審查各國貿易政策的重要會議上不能提問；（3）提高向WTO繳納的會費。如果一年之後仍不改正，將被認定為「停止活動國」，在主要會議上的發言機會限定為討論的最後階段。商貿人士指出這「實際上接近於停止活動資格」。

日美歐打算邀請加拿大和澳大利亞也加入提案，以贏得廣泛國家贊同，目標是在2019年內獲得批准並生效。

但中國的態度還難以預料。日美歐將改革定位於自由貿易體制的重要舉措，而中國反對美國的貿易戰，倡導自由貿易的重要性，因此很難反對，但如果中國真的強烈反對的話，提案的前景將變得不明朗。

美日各國只有一個會籍
中國有3個會籍

我地要去美領館遞信支持啦
如果唔敢做美國當我地撐支国咪大獲

唔好貼

成班人仲丁緊貿易戰打完

中美和好，反中撚炒哂車

呢鋪過唔到就一齊退會